\documentclass[francais,a4paper,11pt]{book}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage{shorttoc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{bm}
\usepackage[toc]{glossaries}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{minitoc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\newcommand{\titrethese}{Vers un modèle de comportements de véhicules lourds en utilisant une méthode incrémentale basée sur la vérification et l'hystérésis : le modèle \bsc{ArchiPL}.}
\newcommand{\autheurthese}{Lancelot \bsc{Six}}

\newcommand{\nomMethodeDeveloppement}{\bsc{VIM4MAS}}
\newcommand{\nomMethodeDeveloppementLong}{Verification driven Incremental development Method for MAS}

\author{\autheurthese}
\title{\titrethese}

\hypersetup{pdfauthor={\autheurthese},
            pdftitle={\titrethese}}

\input{glossaire.tex}
\makeglossaries

\setcounter{secnumdepth}{5}
\setcounter{tocdepth}{5}

\let\origdoublepage\cleardoublepage
\newcommand{\clearemptydoublepage}{%
  \clearpage
  {\pagestyle{empty}\origdoublepage}%
}

\begin{document}
	\dominitoc
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%                                                                      %
	%               Page de garde (depuis le modele de l'EDITE)            %
	%            http://edite-de-paris.fr/spip/spip.php?article135         %
	%                                                                      %
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\frontmatter
	\thispagestyle{empty}

	\includegraphics[scale=0.12]{upmc-logo.png}

	{\large

		\vspace*{1cm}

		\begin{center}

			{\bf TH\`ESE DE DOCTORAT DE \\ l'UNIVERSIT\'E PIERRE ET MARIE CURIE}

			\vspace*{0.5cm}

			Sp\'ecialit\'e \\ [2ex]
			{\bf Informatique}\ \\ 

			\vspace*{0.5cm}

			École doctorale Informatique, Télécommunications et Électronique (Paris)

			\vspace*{1cm}


			Pr\'esent\'ee par \ \\


			\vspace*{0.5cm}


			{\Large {\bf \autheurthese}}

			\vspace*{1cm}
			Pour obtenir le grade de \ \\[1ex]
			{\bf DOCTEUR de l'UNIVERSIT\'E PIERRE ET MARIE CURIE} \ \\

			\vspace*{0.5cm}

		\end{center}

		\flushleft{Sujet de la th\`ese :\ \\
			\ \\
			{\Large {\bf \titrethese }}


			\vspace*{0.5ex} 
			\flushleft{5 novembre 2014}\\[2ex]
			\flushleft{devant le jury composé de :}
			\flushleft{\begin{tabular}{r@{\ }lll}
			& Mme. Zahia {\sc Guessoum}     & \small{Maître de Conférences, UPMC, Paris}   & Directrice de thèse \\
			& M. Flavien {\sc Balbo}        & \small{Professeur, ENS, Saint Etienne}       & Rapporteur          \\
		        & M. René {\sc Mandiau}         & \small{Professeur, UVHC, Valencienne}        & Rapporteur          \\
			& M. Nadir {\sc Farhi}          & \small{Chargé de recherches, IFSTTAR, Paris} & Examinateur         \\
			& M. Abderraf\`iâa {\sc Koukam} & \small{Professeur, UTBM, Belfort}            & Examinateur         \\
			& M. Mikal {\sc Ziane} & \small{Maître de conférences, UPMC, Paris}      & Examinateur         \\
			& M. Sio-Song {\sc Ieng}        & \small{ITPE Chercheur, IFSTTAR, Paris}                 & Encadrant           \\
			& M. Julien {\sc Saunier}       & \small{Maître de Conférences, INSA, Rouen}   & Encadrant           \\
			\end{tabular}}

		}
	}
	\clearemptydoublepage

	\thispagestyle{empty}
	\phantom{}
	\vfill
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\flushright{\em ``Essentially, all models are wrong, but some are useful.''}
		\flushright{\cite[p. 424]{box1987empirical}}
	\end{minipage}
	\vfill
	\clearemptydoublepage

	\thispagestyle{empty}
	\input{remerciements.tex}
	\clearemptydoublepage

	\chapter*{\centering \begin{normalsize}Résumé\end{normalsize}}
	\thispagestyle{empty}
	\begin{quotation}
		\noindent % abstract text
		\input{resume.tex}
	\end{quotation}
	\clearemptydoublepage

	\chapter*{\centering \begin{normalsize}Abstract\end{normalsize}}
	\thispagestyle{empty}
	\begin{quotation}
		\noindent % abstract text
		\input{abstract.tex}
	\end{quotation}
	\clearemptydoublepage


	%\pagenumbering{roman}
	%\setcounter{page}{1}
	\mainmatter
	\shorttableofcontents{Sommaire}{1}

	\listoffigures
	\listoftables


	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%% Intro
	\chapter{Introduction générale}
	%\pagenumbering{arabic}
	%\setcounter{page}{1}
	\input{chap_introduction.tex}


	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%% EA centré trafic
	\chapter[La simulation de trafic routier]{Contexte applicatif : la simulation de trafic routier}
	\label{chap:simu_trafic}
	\minitoc
	\input{chap_ea_trafic.tex}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%% Simulation et apport de l'individu centré
	%%
	%% Doit aborder l'approche générale, les questions de vérification et
	%% de validation
	\chapter[Les systèmes à base d'agents]{Les Systèmes Multi-Agents : outils de simulations}
	\label{chap:sma}
	\minitoc
	\input{chap_ea_sma_trafic.tex}


	\chapter{Outils et méthodes de travail}
	\label{chap:methodologie}
	\minitoc
	\input{chap_methode_de_conception.tex}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%% Hystérésis
	%%
	%% Présente l'étude du phénomène d'hystérésis, le 
	\chapter[Étude des comportements grâce à l'hystérésis]{Les phénomènes d'hystérésis comme outil d'étude des comportements}
	\label{chap:hysteresis}
	\minitoc
	\input{chap_hysteresis_et_comportement.tex}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%% ArchiPL
	%%
	%% Description du process de conception et du modèle final
	\chapter{Le modèle ArchiPL}
	\label{chap:conception_archipl}
	\minitoc
	\input{chap_conception_archipl.tex}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% Implémentation et refactoring
	%
	%
	%\chapter{Implémentation du modèle \bsc{ArchiPL}}
	%\minitoc
	%\label{chap:implementation}
	%\input{chap_implementation_archipl.tex}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%% Validation
% integre au chap pred %	\chapter{Résultats expérimentaux}
% integre au chap pred %	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% integre au chap pred %	%% Situation de trafic fluide
% integre au chap pred %	\section{Trafic fluide}
% integre au chap pred %	\subsection{Les données Sarot}
% integre au chap pred %	\subsection{Résultats}
% integre au chap pred %	% Retrouver les données de Hocine...
% integre au chap pred %
% integre au chap pred %	\section{Trafic dense en zone de perturbations}
% integre au chap pred %	\subsection{Les zones d'insertion}
% integre au chap pred %	\subsection{Les données NGSIM}
% integre au chap pred %	\subsubsection{Méthode de recueil de données}
% integre au chap pred %	\subsubsection{Lieux d'études}
% integre au chap pred %	\subsubsection{Données retenues}
% integre au chap pred %	\subsection{Protocole de validation}
% integre au chap pred %	\subsubsection{ARCHISIM et modélisation du circuit routier}
% integre au chap pred %	\subsection{Résultats}
% integre au chap pred %
	
	\chapter{Conclusion et perspectives}
	\input{chap_conclusion.tex}

	\backmatter
	% Table des matières détaillée
	\tableofcontents
	%\shorttableofcontents{Table des matières}{7}

	%\addcontentsline{toc}{chapter}{Glossary}
	\glsaddall
	\printglossaries

	% Biblio. Utilise l'intégralité du .bib (meme les elements
	% non explicitement cités)
	\nocite{*}
	\bibliographystyle{apalike}
	\bibliography{biblio}
\end{document}


